吃不起！受非洲豬瘟衝擊 支那豬肉價大漲46.3%

非洲豬瘟疫情仍在中國大陸肆虐，受疫情影響，大陸各地豬肉價格大漲，官方日前公布的數據顯示，豬肉價格平均比去年同期上漲46.3%。

據中共農業農村部公布的數據，4月22至26日，中國31個省區中，16個省區的豬瘦肉出廠平均價格，已漲到每公斤人民幣20.14元，較前一週上漲1.1%，較去年同期大漲46.3%。而且上漲趨勢還將持續。

此外，中共國家統計局數據顯示，4月第3週活豬和豬肉價格，較3月第1週分別上漲15.5%及9.8%。

中共農業農村部表示，出現非洲豬瘟疫情後，養豬戶新飼養的豬隻數量「沒跟上」，上市的豬肉數量不足，導致價格快速上漲。

自2018年8月，大陸首例非洲豬瘟疫情在遼寧瀋陽爆發以來，8個多月的時間裡，非洲豬瘟在大陸持續蔓延，大陸30個省市區均爆發疫情，目前僅剩海南省暫未淪陷。

受豬瘟疫情影響，官方預計，未來生豬供應仍會趨緊，今年第4季活豬價格可能會漲至歷史新高。

非洲豬瘟造成的損失史無前例，據《pork business》報導，「Rabo Research」動物蛋白分析師克里斯蒂娜．麥克拉肯表示：「非洲豬瘟已蔓延到中國大陸的每個省份，目前正在影響約1.5億至2億頭豬。」

「預計的豬肉損失量為30％，這是史無前例的。」

佳富龍洲（Gavekal Dragonomics）中國分析師崔爾南表示，其他國家扑滅非洲豬瘟至少要花5年，但中共治下，因市場規模、監管結構和低衛生標準，至少可能要花10年時間

真主的復仇
Mohammad’s revenge